{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006816",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남해 충렬사"
    },
    "text": "南海 忠烈祠 (남해 충렬사)\\n\n慶尚南道南海郡雪川面鷺梁里350番地\\n\n昭和48年6月11日に、ここは史跡に指定されました。面積は12,088.55㎡で、中には祠堂、斎室、碑閣が1棟ずつあります。さらに、内三門、外三門、碑4基、仮墳墓1基などもあります。1598年(宣祖31)11月19日、イ・スンシンが鷺梁沖の戦闘で殉国した後、初めてここに遺骸が安置され、その後忠南の牙山の顕忠祠に改葬されました。現在は、ここには封墳だけの仮墳墓が残っています。李舜臣が殉国してから35年後の1633年(仁祖11)には、草舎と碑が建てられ、致祭追慕されました。1658年(孝宗9)には祠堂が建てられ、碑も再建されました。1662年(顕宗3)には「忠烈祠」という名前が賜与されました。この祠堂は、1661年(顕宗2)と1899年(光武5)にも重修されており、その中でも一つの碑には、1661年の重修の理由が宋時烈の碑文として詳しく記録されています。祠堂が建てられた当時は、祠堂の横に護忠庵という庵があり、花芳寺の僧侶10人余りと僧将1人が交代で護持していました。この史跡は1973年に指定され、補修や浄化が行われたのです。",
    "QA": [
        {
            "question": "南海忠烈祠はどこにありますか？",
            "answer": "慶尚南道南海郡雪川面鷺梁里350番地にあります。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠はいつ史跡に指定されましたか？",
            "answer": "南海忠烈祠は昭和48年6月11日に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠の面積は何平方メートルですか？",
            "answer": "南海忠烈祠の面積は12,088.55㎡です。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "南海忠烈祠には祠堂、斎室、碑閣が1棟ずつあります。さらに、内三門、外三門、碑4基、仮墳墓1基などもあります。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠は誰のために建てられましたか？",
            "answer": "南海忠烈祠は1598年に戦死したイ・スンシン将軍のために建てられました。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠には何が安置されていますか？",
            "answer": "南海忠烈祠にはイ・スンシン将軍の遺骸が初めて安置されましたが、後に忠南の牙山の顕忠祠に改葬されました。現在は封墳だけの仮墳墓が残っています。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠の歴史はいつから始まりましたか？",
            "answer": "南海忠烈祠の歴史は1633年に草舎と碑が建てられ、致祭追慕されたことから始まります。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠は何度も修復されたことがありますか？",
            "answer": "はい、南海忠烈祠は1661年と1899年にも重修されました。特に1661年の重修については、宋時烈の碑文にその理由が詳しく記録されています。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠の周辺には何がありますか？",
            "answer": "南海忠烈祠の周辺には護忠庵という庵がありました。また、花芳寺という寺も近くにあります。"
        },
        {
            "question": "南海忠烈祠はいつ指定されましたか？",
            "answer": "南海忠烈祠は1973年に史跡に指定されました。その後、補修や浄化が行われました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 371,
        "QA": 455
    }
}